叫停中國「一帶一路」港口建設 坦桑尼亞斥條件剝削!!

【明報專訊】東非的坦桑尼亞以不公平條件為由，叫停中國支持的巴加莫約港口（Bagamoyo Port）建設項目，項目投資百億美元，被稱為「坦桑尼亞深圳」，包括修建連接石油氣勘探的鐵路、公路在內的一個特別經濟區，建成後將成為東非最大的門戶。該項目由中國招商局國際有限公司投資和管理。

「一帶一路」近來在亞洲，非洲和中東不斷碰壁。圖為工人在斯里蘭卡可倫坡公路上施工。

2013年3月，國家主席習近平與坦桑尼亞總統基奎特（Jakaya Kikwete）簽署備忘錄，該項目在2015年舉行奠基儀式。但前總統下台後，繼任總統約翰·馬古富力（John Magufuli）未將此項目列為重點。

美國之音電台報道，馬古富力在6月14日指摘中國對此項目提出的融資條件是「剝削性的和讓人為難的」（exploitative and awkward），「他們要我們給他們33年抵押和99年租約，一旦港口運營，我們不能對誰來投資過問」。中國外交部發言人耿爽前日就此回應說：「中方支持中國企業根據市場化原則參與坦桑尼亞基礎設施建設。」

黑錢基地

真識玩